%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Balancierende Roboter]{Simulationswerkzeug f{\"{u}}r das Praktikum Ausfallsichere Systeme}

\author{Geert Martin Ijewski} % Your name
\institute[FH-SWF] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
Fachhochschule S{\"{u}}dwestfalen \\ % Your institution for the title page
\medskip
%\textit{XXXXXXXX@smith.com} % Your email address
}
\date{2018-07-19}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Inhaltsverzeichnis} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Einleitung / Aufgabenstellung}
%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Einleitung / Aufgabenstellung}
	\begin{itemize}
		\item Ist-Zustand
		\item Probleme
		\item Anforderungen
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Ist-Zustand}
	Der praktische Teil im Module "Ausfallsichere Systeme" ist es eine Steuerung f{\"{u}}r eine Heizung zu entwickeln.
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../images/HeizungHW.png}
	\end{figure}
	
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Probleme}
	\begin{itemize}
		\item Es existiert nur eine
		\item Tr{\"{a}}ges System
		\item Nur eingeschr{\"{a}}nkte Konfigurationsm{\"{o}}glichkeiten
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Anforderungen}
	Es soll eine Alternative entwickelt werden, welche die benannten Probleme (so gut es geht)
	ausmerzt:

	\begin{itemize}
		\item Mehrere Gruppen gleichzeitig
		\item Mehr Konfigurationsm{\"{o}}glichkeiten
		\item Schnelles Reagieren
		\item Komplett anderes Konzept
	\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Simulationsidee}
%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Simulationsidee}
	\begin{itemize}
		\item Simulation
		\item Die balancierenden Roboter
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Simulation}
	Durch eine Simulation --- statt einem weiteren physischen Ger{\"{a}}t --- ist es m{\"{o}}glich, viele dieser Anforderungen
	einfach zu erf{\"{u}}llen.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Die balancierenden Roboter}
	Es gibt eine frei schwebende Platte; auf dieser bewegen sich Roboter. Durch ihre Bewegungen kippt die Platte --- das Ziel
	ist es die Platte (so gut wie m{\"{o}}glich) ins Gleichgewicht zu bringen.

	Durch die Bewegung verbrauchen die Roboter Energie, sie m{\"{u}}ssen also nach immer wieder zur Aufladestation um dort
	geladen zu werden.
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Architektur}
%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Architektur}
	\begin{itemize}
		\item Netzwerkbild 
		\item Komponenten - geplant
		\item Komponenten - implementiert
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Netzwerkbild}
	\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../images/Netzwerk.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Komponenten - geplant}
	\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../images/Komponenten1.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Komponenten - implementiert}
	\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../images/Komponenten2.png}
	\end{figure}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Physikalische Grundlagen}
%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Physikalische Grundlagen}
	\begin{itemize}
		\item Differential drive 
		\item Statisches Gleichgewicht
		\item Dynamsiches Gleichgewicht
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Differential drive}
	{\"{A}}hnlich wie ein Rollstuhl oder Panzer.
	\begin{itemize}
		\item Zwei voneinander unabh{\"{a}}ngige Antriebe
		\item "Reifen" k{\"{o}}nnen nicht geschwenkt werden
		\item Jeder Motor kann vor- und r{\"{u}}ckw{\"{a}}rts fahren
	\end{itemize}

	\begin{block}{M{\"{o}}gliche Bewegungen}
		Drehung auf der Stelle ist m{\"{o}}glich, genau wie das Fahren von Kurven oder geradlinig vor und zur{\"{u}}ck.
	\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Statisches Gleichgewicht}
	Alle Objekte auf der Platte {\"{u}}ben rein durch ihr Gewicht eine Kraft auf die Platte aus.
	Die Kraft steigt mit dem Gewicht und dem Abstand zum Mittelpunkt (Hebelgesetz) 

	\begin{subequations}
	\begin{align}
		V_{sx}(x) = \sum_{i=0}^{|N|} ( x(N_i) \times w(N_i) ) \\
		V_{sy}(y) = \sum_{i=0}^{|N|} ( y(N_i) \times w(N_i) )
	\end{align}
	\end{subequations}

\begin{block}{Ziel}
	\begin{equation}
		V_{sx}(x) \approx V_{sy}(y) \approx 0
	\end{equation}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Dynamisches Gleichgewicht}
	Eine Bewegung des Roboters wirkt als Impuls auf die Platte. Die St{\"{a}}rke des Impulses ist von der Geschwindigkeits{\"{a}}nderung
	abh{\"{a}}ngig.
	
	\begin{subequations}
	\begin{align}
		s(i, t) = e^\mathrm{-\delta t} \times sin(\omega_d t) \times s(i, 0) \\
		V_d(t) = \sum_{i=0}^{|N|} s(i, t)
	\end{align}
	\end{subequations}

	\begin{block}{Ziel}
		\begin{equation}
			V_d(t) \approx 0
		\end{equation}
	\end{block}
\end{frame}



%------------------------------------------------
\section{Fehlerinjektion}
%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Fehlerinjektion}
	\begin{itemize}
		\item Fehlerinjektion - Netzwerk
		\item Fehlerinjektion - Weltstatusinformationen
		\item Fehlerinjektion - Roboter
		\item Fehlerinjektion - Manuell
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Fehlerinjektion - Netzwerk}
	Die Fehlerinjektion im Netzwerk baut auf die Bachelorarbeit von Herrn Kubertzki auf. Sie erm{\"{o}}glicht es z.B.
	einzelne Bytes in einem Paket zu verf{\"{a}}lschen.
	
	M{\"{o}}gliche Gegenma{\ss}nahmen sind Fehlerkorriegierende Kodierungen.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Fehlerinjektion - Weltstatusinformationen}
	Zus{\"{a}}tzlich dazu werden in der Kommunikation zwischen Simulation und Voter die Nutzdaten verf{\"{a}}lscht.
	\begin{itemize}
		\item Veralterte Informationen werden noch einmal weitergereicht
		\item oder einzelne Werte werden verf{\"{a}}lscht
		\item oder die Informationen werden zeitweise einfach nicht weitergereicht
	\end{itemize}

	Eine m{\"{o}}gliche Gegenma{\ss}nahmen ist eine Konsensbildung {\"{u}}ber den tats{\"{a}}chlichen Status der Welt. 
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Fehlerinjektion - Roboter}
	Die simulierten Motoren der Roboter k{\"{o}}nnen tempor{\"{a}}r oder permament ausfallen.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Fehlerinjektion - Manuell}
	Es ist m{\"{o}}glich einen Roboter fernzusteuern.

	Dies geht in die Richtung der byzanthinischen Fehler, Gegenma{\ss}nahmen sind also aufw{\"{a}}ndig.
\end{frame}


%------------------------------------------------
\section{Evaluation}
%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Evaluation}
	\begin{itemize}
		\item Funktionale Eigenschaften
		\item "Omission fault" Netzwerkinterface
		\item Bewegungsmuster - Simpel
		\item Bewegungsmuster - Komplex
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Funktionale Eigenschaften}
	Dadurch das sich die Voter mit dem Simulationsprogramm verbinden, ist es m{\"{o}}glich das
	mehrere Gruppen gleichzeitig arbeiten k{\"{o}}nnen.

	Alle Physik- und Fehlerinjektionskonstanten sind {\"{u}}ber Konfigurationsdateien einstellbar.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{"Omission fault" Netzwerkinterface}
	\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../images/dzzdw.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Bewegungsmuster - Simpel}
	\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../images/bewegungsmuster_simpel.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Bewegungsmuster - Komplex}
	\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../images/bewegungsmuster_kombi.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Zusammenfassung}
	Die Anforderungen wurden gr{\"{o}}{\ss}tenteils erf{\"{u}}llt, wie sehr es tats{\"{a}}chlich zur
	Lehre geeignet ist muss sich zeigen.

	Desweiteren sind viele Verbesserungen m{\"{o}}glich (Fehlerinjektion: Programm mit ulimit starten,
	die Physiksimulation realistischer machen, die manuelle Steuerung der Roboter vereinfachen, ...)
	
\end{frame}

\end{document} 
